10.1串謀暴動案結案陳詞 官質疑控方錯解共謀者原則：返去自己諗清楚

警方去年10月1日在銅鑼灣一個單位搜出白電油、布條、防毒面具及玻璃樽等物品，拘捕一名電競手及另外5名男女，全控以串謀縱火罪。惟案件開審當天，控方突改控各人串謀暴動罪，並將串謀參與非法集結列為交替控罪 。控方今結案陳詞指，被告的WhatsApp訊息提及電油，知悉物品用於製作汽油彈，直指他們有意於遊行期間使用。惟法官沈小民要求控方列舉憑甚麼信息指控各人「串謀」以及如何應用於「共謀者原則」，更對主控官直言：「『共謀者原則』唔係咁解，你返去自己諗清楚。」

第六被告因名字與租客相似被控 控方：冇補充
控方結案陳詞指，首被告的銀包內有購買白電油等涉案物品的單據，直指他製造或協助製造汽油彈，並打算參與暴動。而第二及第三被告的社交媒體訊息中，內容均提及電油等字眼，尤其是第三被告的WhatsApp訊息，認為兩人對涉案物品不陌生，一定知悉物品是用於製造汽油彈，但他們仍選擇逗留在單位內，認為他們有意願參加遊行，並知悉有人將會在遊行中使用汽油彈。

至於第四及第五被告，控方承認沒有直接證據證明她們知道有人會使用汽油彈，但兩人在單位出現並留宿，看到涉案物品、亦即她們知悉即將參與的遊行中有人會使用這些汽油彈，參與暴動。至於第六被告，控方則沒有進一步補充。

借個位宣傳下活動：

快d入黎平安夜活動頻道!!!!!!

大波驊鳩告到一個點 連詞都未陳完就俾個官當庭質疑曲解緊最基本嘅法律原則

有冇人知案件編號同主控官個名俾我
我做個紀錄投訴

律政司有得投訴架咩

我就係搵緊方法去做

勁

至於第四及第五被告，控方承認沒有直接證據證明她們知道有人會使用汽油彈，但兩人在單位出現並留宿，看到涉案物品、亦即她們知悉即將參與的遊行中有人會使用這些汽油彈，參與暴動。

唔係咁都入到罪掛

可以打信去佢上級投訴工作表現(檢控質素)欠佳 , 但都是由律政司另一TEAM處理

法官沈小民一度提問：「屋入面嗰啲，有冇汽油彈製成品？或者半製成品？」辯方回應指完全沒有汽油彈的製成品，全部都是原材料。沈官追問：「漏斗呢？有冇呀？」辯方亦稱沒有，並指控方根本沒有證供顯示物品何時出現在處所內。

有卧底果日

點解會留單據，BBQ搵人夾返錢？

點解會用WhatsApp傾呢D野

外判主控大律師伍家聰
案件編號: DCCC908/2019,DCCC918/2019

呢單案個控方俾個官由第一日屌到去結案陳詞
證明真係濫告

樓主pin 唔好俾呢啲人匿喺俾人制裁咗嘅大波樺背後

會唔成立之後doj上訴

唔該

馬立道學野啦。

真
投訴一定要夠多人

認為兩人對涉案物品不陌生，一定知悉物品是用於製造汽油彈，但他們仍選擇逗留在單位內，認為他們有意願參加遊行，並知悉有人將會在遊行中使用汽油彈。

無限FF

得原料在場 連半成品都無
平時捉製毒都等d人整緊先出黎捉架啦

都係果句 廚房有刀個個都係意圖殺人犯

都係搵上訴庭落手架啦

李大導未呢排出糧俾班道具組伙記啊 少少道具都執唔齊

男人有J個個都係意圖強姦犯

好， 呢d 名又睇佢幾時中制裁

右邊個個部手機

至於第四及第五被告，控方承認沒有直接證據證明她們知道有人會使用汽油彈，但兩人在單位出現並留宿，看到涉案物品、亦即她們知悉即將參與的遊行中有人會使用這些汽油彈，參與暴動。至於第六被告，控方則沒有進一步補充。

呢個重痴線,下次見到人地屋企有玻璃樽同電油未係制成品都好, 唔走=串謀暴動

佢有講燒山好野

但可能最後罪名成立

唉...好心痛. 全部都後生仔女.
判無罪嗰D 記得一判完即刻走.

一判無罪港共即刻再拉

直接bam鳩證供囉,又要屌又要畀佢無限改

個官應該問係唔係告佢地串謀係單位裡面暴動。

屌 我間屋到有天拿水同白電油
因為新裝修留落黎。
係咪要叫全家走？

btw 呢條友係外判大律師
佢負責上庭
但係告咩唔係佢負責 係律政司負責
當初縱火轉暴動個陣
佢有提過

[英美澳加紐]五眼國家安全篤灰link

記住share出來一齊投訴.

國際線有任 請每日推Post

推

好大可能係D1食曬

出句聲都唔敢啦佢，鹿道立
法治閹人

沈小民都紅紅地，咁都頂佢地唔順

直接D，投訴去大律師公會，話他incompetent同違反大律師守則，釘牌大獲過等律政司作故仔包庇。

Duties When Prosecuting a Person Accused of a Crime

10.65 Prosecuting Counsel should not regard himself as appearing for a party.

10.66 It is not the duty of Prosecuting Counsel to obtain a conviction by all means at his command but rather to lay before the Court or the jury fairly and impartially the whole of the facts which comprise the case for the prosecution and to assist the Court on or, to see that the jury are properly instructed in, all matters of law applicable to the case.